中國街頭千元買iPhone被騙 碩士生回應：這事與學歷無關

在鄭州，一名曾在海外留學的碩士於街頭花千元買iPhone被騙，回家後發現手機關機時會出現安卓標誌。網民表示，作為碩士畢業生不該上這種當。被騙男子回應，詐騙方利用了自己的需求，這與學歷無關，希望更多人看到自己這段經歷，不要受騙。

據報，鄭州市民王碩（化名）在街頭遇到陌生中年男子兜售「iPhone 11 Pro MAX」。正準備購買一台備用手機的他，以1000元（人民幣，下同）價格買下這部手機。

回到家後，他發現手機打電話一直有噪音，拿到專賣店檢修得知，他購買的根本就是一台假iPhone。王碩表示：「回到家後，插上卡打電話，一直都是噪音，才發現手機是假的。」從外觀上看，這部手機與iPhone 11 Pro MAX的確比較類似。打開手機後，操作頁面與iPhone手機比較接近。不過，其siri等功能，並不能正常使用。嘗試對這部手機進行恢復出廠設置，結果竟然提示「Google賬號」。在確定刪除數據時，手機竟然出現了安卓系統常見的「機械人圖標」。

王碩（化名）是一名海外留學的碩士生，目前居住在鄭州惠濟區。10月28日中午11點多，他跟往常一樣下樓吃飯。迎面趕來一位騎著共享單車的中年男子。問他要不要蘋果手機。當時中年男子拿出一部手機，在他眼前晃了晃。

因為恰好準備購買一台備用手機，王碩就問了問價格。「他開口跟我要3500元。」王碩告訴中年男子，自己支付寶裡只有1000元，經過一番講價，對方最終同意以1000元的價格成交。

在購買手機時，他也曾經有過一些懷疑。「我問他手機是哪兒來的，他說是朋友打牌輸給他，用來抵債的。」王碩表示，原本自己擔心手機是偷來的或者搶來的，聽說是抵債的，就放鬆了警惕。

為了以防萬一，購買手機時，王碩還刻意要求中年男子錄製了一段影片，以確保手機不是非法得來的。

影片中，中年男子看上去四、五十歲，拿著一部看上去是iPhone的手機，並證明該手機是朋友用來抵債的。

「他當時還跟我說，家裡人生病了。急著用錢，所以才拿過來賣的。」對於購買了一部假蘋果手機，王碩懊惱不已。

「我當時是用支付寶付的錢。」王碩說，發現是假手機後，他通過支付寶聯繫中年男子，對方沒有任何回覆。

王碩帶著這部手機，來到惠濟萬達廣場一間蘋果專賣店。工作人員在看了一眼後，當即就表態，這台「iPhone 11 Pro Max」手機是假的。

「無論是顏色、攝像頭、屏幕大小等，都與真機有很大差別。」隨後，工作人員提供了一部樣機進行對比，的確有不少差異。

在查看了王碩所購買手機的系統信息後，工作人員稱，該手機並非真正的IOS系統，而是安卓系統，通過刷機等形式，模仿的IOS系統。

無國界On9

以前喺深水埗見過iphone 6
但係一開機係android機械人

可以用曬iphone嘅電話套
ok㗎

佢又無講錯喎
同學歷無關
不過同智商有關

只有騙子才是真的

1000蚊買到假既iphone仲唔心足?

可能佢個學歷都係假/買返黎

佢快啲查埋個碩士學位係咪真

$1000 iphone11 pro max

支那人on99

的確唔關學歷事，同智商有關

的確係同學歷無關
係智商既問題

sor
喺中國
學歷同智商真係冇關

1千買到真嘅iphone 11 pro max先係新聞

學歷高都係跟書本規則做人

行江湖講係瞬息萬變既社會變通

華強北D配搭機
IPHONE殼ANDROID機

識得講價咁叻仔

為了以防萬一，購買手機時，王碩還刻意要求中年男子錄製了一段影片，以確保手機不是非法得來的。

佢以為自己好撚醒